<?xml version ="1.0"?>
<questions>
<question>
<value>شرط التحكيم  
</value>
<sujections>
<sujection>هو شرط في العقد يضعه الطرفان وينص في هذا الشرط على انه إدا حدث نزاع في العقد أو في مسألة يصار حلها الى التحكيم
</sujection>
<sujection> عبارة عن اتفاق يبرمه الاطراف في شكل مستقل عن العقد الاصلي بعد نشوء نزاع  فعلي 
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value>يمكن الاعتراف بالتحكيم ادا لم يكن مكتوب  
</value>
<sujections>
<sujection>صحيح طبقا لمبدأ الرضائية 
</sujection>
<sujection>خطأ للأعتراف باتفاق التحكيم لا بد أن يكون مكتوبا وهدا ما نصت عليه اتفاقية نيويورك
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value>يجوز للاشخاص المعنوية العامة اللجوء الى التحكيم  
</value>
<sujections>
<sujection>خطأ لا يجوز للأشخاص المعنوية العامة اللجوء الى التحكيم الى ياستتناء علاقات الاقتصادية الدولية 
</sujection>
<sujection>يجوز للأشخاص المعنوية اللجوء الى اتفاق التحكيم
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value>  تكون اتفاقية التحكيم صحيحة من حيث الموضوع   
</value>
<sujections>
<sujection>استجابة لقانون الدي اختاره الاطراف او قانون الدولة التي يجري فيها التحكيم او قانون مكان العقد 
</sujection>
<sujection>استجاب للشروط التي وضعها اما القانون الدي اختاره الاطراف او القانون  موضوع النزاع او القانون الدي يختاره المحكم
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value>  اتفاق التحكيم    
</value>
<sujections>
<sujection>مستقل عن العقد الاصلي 
</sujection>
<sujection>اتابع للعقد الاصلي فبطلانه يؤدي الى بطلان عقد التحكيم
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value> يخضع اتفاق التحكيم    
</value>
<sujections>
<sujection>دائما الى القانون الموجود في العقد الاصلي 
</sujection>
<sujection>يمكن ان يخضع اتفاق التحكيم الى قانون يختلف عن القانون الدي يخضع له العقد الأصلي
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value> العقد الاصلي مؤجل النفاد لم يدخل حيز النفاد    
</value>
<sujections>
<sujection>اتفاق التحكيم لا يدخل ايضا حيز النفاد 
</sujection>
<sujection>اتفاق التحكيم يدخل حيز النفاد
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value> يمكن للمحكمة ان تقرر ان الإختصاص لهاوليس للمحكم    
</value>
<sujections>
<sujection>نعم ادا كان العقد الاصلي باطل 
</sujection>
<sujection>لا فالمحكم هو من يجب ان يفصل في اختصاصه
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value> يغل يد القاضي بمجرد انعقاد محكمة التحكيم    
</value>
<sujections>
<sujection>نعم وهو الاتر السلبي لاتفاق التحكيم 
</sujection>
<sujection>لا يبقى مختص باتخاد الاجراءات التحفظية وتعين المحكمين في حالة الخلاف
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value> المشرع الجزائري اخد بالمعيار لتحديد هل التحكيم دولي    
</value>
<sujections>
<sujection>معيار قانوني 
</sujection>
<sujection>معيار اقتصادي
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
</questions>